<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://docs.sonarvision.fr/blog</id>
    <title>SonarVision Blog</title>
    <updated>2023-11-20T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://docs.sonarvision.fr/blog"/>
    <subtitle>SonarVision Blog</subtitle>
    <icon>https://docs.sonarvision.fr/img/sonarvision.png</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sortie SonarVision 2.0]]></title>
        <id>https://docs.sonarvision.fr/blog/sortie-sonarvision-v2</id>
        <link href="https://docs.sonarvision.fr/blog/sortie-sonarvision-v2"/>
        <updated>2023-11-20T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[En décembre 2023, nous sortirons la version 2.0 de SonarVision, une application de guidage GPS précise au mètre près, conçue spécifiquement pour les personnes déficientes visuelles. Notre objectif, c'est de proposer un outil permettant aux personnes déficientes visuelles de faire de nouveaux trajets à l’extérieur, en ville, seules et à pied.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>En décembre 2023, nous sortirons la version 2.0 de SonarVision, une application de guidage GPS précise au mètre près, conçue spécifiquement pour les personnes déficientes visuelles. Notre objectif, c'est de proposer un outil permettant aux personnes déficientes visuelles de faire de nouveaux trajets à l’extérieur, en ville, seules et à pied.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="le-geotracking-le-futur-du-gps-haute-précision">Le geotracking, le futur du GPS haute précision<a href="https://docs.sonarvision.fr/blog/sortie-sonarvision-v2#le-geotracking-le-futur-du-gps-haute-pr%C3%A9cision" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers Le geotracking, le futur du GPS haute précision" title="Lien direct vers Le geotracking, le futur du GPS haute précision">​</a></h2>
<p>Nous pensons que le manque de précision dans les GPS mobiles actuels est l’un des principaux freins à la mobilité des personnes déficientes visuelles. Pourtant, depuis plus d’un an, Apple et Google ont tous deux sorti une nouvelle technologie appelée le <a href="https://developer.apple.com/documentation/arkit/arkit_in_ios/content_anchors/tracking_geographic_locations_in_ar" target="_blank" rel="noopener noreferrer">geotracking</a>, utile pour la réalité augmentée. Cette technologie, assez révolutionnaire, utilise la caméra du smartphone pour raffiner la position de l’utilisateur au mètre près, notamment grâce aux <a href="https://support.apple.com/fr-fr/guide/iphone/iph65703a702/ios" target="_blank" rel="noopener noreferrer">images panoramiques</a> prises à 360° dans la rue et géolocalisées très précisément.
Toutefois, même si nous pouvons maintenant localiser un utilisateur au mètre près, cela ne signifie pas que les GPS sont instantanément adaptés aux besoins des utilisateurs déficients visuels. Au contraire, il y a peut-être encore plus de problèmes qu’avant !</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="sonarvision--le-geotracking-au-service-des-personnes-déficientes-visuelles">SonarVision : le geotracking au service des personnes déficientes visuelles<a href="https://docs.sonarvision.fr/blog/sortie-sonarvision-v2#sonarvision--le-geotracking-au-service-des-personnes-d%C3%A9ficientes-visuelles" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers SonarVision : le geotracking au service des personnes déficientes visuelles" title="Lien direct vers SonarVision : le geotracking au service des personnes déficientes visuelles">​</a></h2>
<p>Nous nous sommes par exemple rendu compte qu’il est extrêmement difficile de générer automatiquement des itinéraires piétons précis au mètre près, c’est-à-dire qui suivent les trottoirs et indiquent le début et la fin des passages piétons. Donc pour le moment, pour vous permettre de profiter de la finesse du geotracking d’Apple, nous avons décidé de vérifier et corriger chacun des trajets de nos utilisateurs manuellement. Cela ne nous prend que quelques minutes avec des outils que nous avons développés spécifiquement pour cet usage, mais pour l’utilisateur, c’est l’assurance d’un trajet de qualité.</p>
<p>Bon, en quelques mots, comment fonctionne SonarVision ?</p>
<ul>
<li>On commence par demander un trajet avec un formulaire accessible.</li>
<li>Quelques heures plus tard, 24 heures maximum, le trajet est prêt.</li>
<li>On peut ensuite le réaliser autant de fois qu’on le souhaite dans l’appli SonarVision, grâce au geotracking et notre système de guidage accessible.</li>
</ul>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="les-contraintes">Les contraintes<a href="https://docs.sonarvision.fr/blog/sortie-sonarvision-v2#les-contraintes" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers Les contraintes" title="Lien direct vers Les contraintes">​</a></h2>
<p>Cependant, SonarVision n’est pas l’outil parfait pour tout le monde, du moins pas pour le moment. Les contraintes d’utilisation sont multiples et relativement pénibles :</p>
<ul>
<li>Il faut vivre et faire la majorité de ses déplacements à Paris intra-muros.</li>
<li>Il faut disposer d’un iPhone 11 ou supérieur.</li>
<li>Le geotracking nécessite d’utiliser la caméra de l’iPhone, il faut donc le porter autour du cou grâce à une coque avec lanière. L’utilisation d’une caméra externe est pour le moment impossible.</li>
<li>Vérifier les trajets à la main prend du temps et est donc coûteux, un abonnement à SonarVision coûte entre 20€ et 40€ par mois.</li>
<li>C’est une application en évolution rapide, il y a donc occasionnellement des bugs.</li>
</ul>
<p>Cela étant dit, nos clients - qui parviennent à utiliser l’application malgré ses contraintes - disent qu’il s’agit d’un guidage d’une précision inégalée, et qu’ils peuvent maintenant faire de nouveaux trajets en complète autonomie.
Je sais que les nouvelles applications sont nombreuses et qu’elles ont tendance à promettre beaucoup. J’espère vous convaincre que nous ne voulons pas faire les choses à moitié et que nous préférons servir correctement un petit nombre d’utilisateurs que de mal accueillir tout le monde. Nous avons par exemple pris le temps pour faire les tests alpha avec un tout petit groupe de six clients pendant presque 12 mois. Tous ont largement contribué à l’amélioration de l’application de jour en jour et nous les en remercions.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="la-version-20">La version 2.0<a href="https://docs.sonarvision.fr/blog/sortie-sonarvision-v2#la-version-20" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers La version 2.0" title="Lien direct vers La version 2.0">​</a></h2>
<p>À présent, nous sommes en train de finaliser la version 2 qui sera, elle aussi, disponible en bêta fermée à Paris uniquement. Nous sommes donc à la recherche de 20 Parisiens qui souhaitent rejoindre l’équipe de bêta-testeurs. Si vous habitez à Paris et que vous disposez d’un iPhone compatible, je me déplacerais personnellement pour vous montrer l’application, faire avec vous un trajet d’essai et répondre à toutes vos questions. Vous pourrez décider ensuite si vous souhaitez ou non vous abonner à une formule pour continuer à demander des trajets.</p>
<p>Pour me contacter afin d’organiser un rendez-vous ou simplement en savoir plus, vous pouvez m'écrire directement à l'adresse <a href="mailto:contact@sonarvision.fr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">contact@sonarvision.fr</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="pour-aller-plus-loin">Pour aller plus loin<a href="https://docs.sonarvision.fr/blog/sortie-sonarvision-v2#pour-aller-plus-loin" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers Pour aller plus loin" title="Lien direct vers Pour aller plus loin">​</a></h2>
<p>Finalement, voici deux liens : le premier vers notre <a href="https://www.youtube.com/watch?v=geGq59f11z0" target="_blank" rel="noopener noreferrer">démonstration audio et vidéo sur Youtube</a> avec notre tout premier utilisateur, Sébastien Hinderer, qui fait un trajet d’un arrêt de bus vers sa salle de sport, le deuxième lien <a href="https://www.oxytude.org/interview-sonarvision-une-application-de-guidage-pieton-precise-a-1-metre/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">vers un épisode d’Oxytude</a>, où nous parlons en détail de tous les aspects de l’appli.</p>
<p>En espérant vous rencontrer bientôt,</p>
<p>Nathan</p>]]></content>
        <author>
            <name>Nathan Daix</name>
            <uri>https://github.com/natedx</uri>
        </author>
        <category label="sonarvision" term="sonarvision"/>
        <category label="guidage" term="guidage"/>
        <category label="piéton" term="piéton"/>
        <category label="app" term="app"/>
        <category label="ios" term="ios"/>
        <category label="v2" term="v2"/>
        <category label="gps" term="gps"/>
        <category label="navigation" term="navigation"/>
        <category label="handicap" term="handicap"/>
        <category label="aveugle" term="aveugle"/>
        <category label="malvoyant" term="malvoyant"/>
        <category label="déficient visuel" term="déficient visuel"/>
        <category label="déficience visuelle" term="déficience visuelle"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Notre contribution au graphe piéton parisien]]></title>
        <id>https://docs.sonarvision.fr/blog/graphe-pieton-parisien</id>
        <link href="https://docs.sonarvision.fr/blog/graphe-pieton-parisien"/>
        <updated>2023-08-16T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Au cours de l'été 2023, l'équipe SonarVision a entrepris le projet de cartographier tous les trottoirs et les passages piétons de la ville de Paris.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Au cours de l'été 2023, l'équipe SonarVision a entrepris le projet de cartographier tous les trottoirs et les passages piétons de la ville de Paris.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="nos-contributions">Nos contributions<a href="https://docs.sonarvision.fr/blog/graphe-pieton-parisien#nos-contributions" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers Nos contributions" title="Lien direct vers Nos contributions">​</a></h2>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="carte-interactive">Carte interactive<a href="https://docs.sonarvision.fr/blog/graphe-pieton-parisien#carte-interactive" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers Carte interactive" title="Lien direct vers Carte interactive">​</a></h3>
<div class="map-wrap"><div class="map"></div></div>
<p><em>Donnée extraite le 14 août 2023 grâce à Overpass : <a href="https://overpass-turbo.eu/s/1z0P" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://overpass-turbo.eu/s/1z0P</a></em></p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="tableau-récapitulatif">Tableau récapitulatif<a href="https://docs.sonarvision.fr/blog/graphe-pieton-parisien#tableau-r%C3%A9capitulatif" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers Tableau récapitulatif" title="Lien direct vers Tableau récapitulatif">​</a></h3>
<table><thead><tr><th style="text-align:center">Donnée</th><th style="text-align:center">Quantité ajoutée (approx.)</th></tr></thead><tbody><tr><td style="text-align:center">Passages piétons</td><td style="text-align:center">20000</td></tr><tr><td style="text-align:center">Trottoirs</td><td style="text-align:center">53000 ou 5000 pâtés de maisons</td></tr></tbody></table>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="pourquoi-">Pourquoi ?<a href="https://docs.sonarvision.fr/blog/graphe-pieton-parisien#pourquoi-" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers Pourquoi ?" title="Lien direct vers Pourquoi ?">​</a></h2>
<p>Nous développons une application GPS permettant de guider les personnes déficientes visuelles de manière ultra-précise, nommée <strong>SonarVision</strong>. Afin de proposer des trajets adaptés, qui suivent les trottoirs et empruntent les passages piétons, il était nécessaire de disposer de données piétonnes précises, qui identifient ces trottoirs et passages piétons comme des <a href="https://wiki.openstreetmap.org/wiki/FR:Cheminements_pi%C3%A9tons#Trottoir_comme_voie_s%C3%A9par%C3%A9e_(recommand%C3%A9)" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>voies séparées</strong></a>.</p>
<p>Grâce à cette donnée, nous pouvons alors guider nos utilisateurs d'un point A à un point B avec une précision de l'ordre du mètre.</p>
<p>Voici une démonstration de l'application en conditions réelles :</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/geGq59f11z0" title="YouTube video player" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share"></iframe>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="comment-">Comment ?<a href="https://docs.sonarvision.fr/blog/graphe-pieton-parisien#comment-" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers Comment ?" title="Lien direct vers Comment ?">​</a></h2>
<p>Avec l'aide précieuse de nos trois stagiaires cet été, nous avons passé plus de 500 heures à virtuellement sillonner les rues de Paris afin d'y ajouter le filaire piéton en conformité avec les <a href="https://wiki.openstreetmap.org/wiki/FR:Cheminements_pi%C3%A9tons" target="_blank" rel="noopener noreferrer">recommandations</a> de la communauté OpenStreetMap.
Notre objectif était de compléter un graphe piéton sur lequel nous pourrions exécuter un calculateur d'itinéraire, <strong>qui n'utilise jamais les voies routières, seulement les chemins piétons</strong>. Le pari est réussi et nous pouvons à présent calculer des trajets piétons <em>accessibles</em> entre <a href="https://nav.sonarvision.fr/maps/?point=48.847777%2C2.313967&amp;point=48.849234%2C2.336983&amp;profile=foot&amp;layer=OpenStreetMap" target="_blank" rel="noopener noreferrer">n'importe quels deux points de la ville de Paris</a>.</p>
<p>Les travaux réalisés par SonarVision ont été en partie financés par l'<a href="https://www.economie.gouv.fr/france-2030" target="_blank" rel="noopener noreferrer">État dans le cadre de France 2030</a>.</p>
<img src="https://docs.sonarvision.fr/img/Logotype-rouge-bleu.png" alt="Logo France 2030" width="100">
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="collaboration">Collaboration<a href="https://docs.sonarvision.fr/blog/graphe-pieton-parisien#collaboration" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers Collaboration" title="Lien direct vers Collaboration">​</a></h2>
<p>Nous n'avons pas fait ce travail seuls !</p>
<p>Nous tenons à remercier l'équipe de <a href="https://junglebus.io/en/mobility-open-data-proudly-crafted-by-the-openstreetmap-community-2/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Jungle Bus</a> qui nous a conseillé et aidé lors de ce projet. Dans le cadre du projet <a href="https://wiki.openstreetmap.org/wiki/France/Eazyway" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Eazyway</a>, ils ont réalisé des <a href="https://www.mapillary.com/app/org/arrow" target="_blank" rel="noopener noreferrer">prises d'images 360°</a> dans la rue ainsi que de la <a href="https://overpass-turbo.eu/s/1z27" target="_blank" rel="noopener noreferrer">cartographie de filaire piéton</a>. Leur équipe a fait d'importants travaux de <a href="https://peertube.openstreetmap.fr/w/o5AWXYerrMs7Us7v1YLdCF" target="_blank" rel="noopener noreferrer">communication</a> et de <a href="https://wiki.openstreetmap.org/wiki/France/Eazyway" target="_blank" rel="noopener noreferrer">documentation</a> au sujet de la cartographie piétonne. Merci à vous !</p>
<p>Nous remercions également les nombreux contributeurs OpenStreetMap qui ont participés à la cartographie piétonne parisienne, ainsi qu'à la coexistence de ce nouveau graphe piéton avec les nœuds et voies existantes. Merci en particulier à <a href="https://www.openstreetmap.org/user/Beno%C3%AEt%20C%20MdP" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Benoît Chaumeret</a> pour ses conseils et ses corrections qui nous ont empêchés d'accidentellement casser le graphe cycliste parisien...</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="lopen-data-et-openstreetmap">L'Open Data et OpenStreetMap<a href="https://docs.sonarvision.fr/blog/graphe-pieton-parisien#lopen-data-et-openstreetmap" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers L'Open Data et OpenStreetMap" title="Lien direct vers L'Open Data et OpenStreetMap">​</a></h2>
<p>Tout notre travail est librement disponible sur <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/OpenStreetMap" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OpenStreetMap (OSM)</a>. N'importe qui peut y accéder, l'améliorer, et l'exploiter commercialement. Cette donnée sert déjà à améliorer vos trajets piétons dans des applications grand-public telles qu'Apple Plans, qui <a href="https://www.apple.com/legal/internet-services/maps/legal-en.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">incorpore de la donnée OSM dans ses cartes</a>.</p>
<p>Notre objectif est qu'un maximum de développeurs utilisent cette donnée piétonne dans leurs applications - y compris nos concurrents. Ce que nous espérons, c'est que la communauté OpenStreetMap toute entière participera à <strong>l'entretenir, l'améliorer et la protéger</strong>. Cela permettrait une meilleure expérience pour les utilisateurs et réduirait considérablement les coûts liés au maintien d'une base de donnée cartographique propriétaire.</p>
<p>Cette première passe cartographique de Paris intra-muros a été grandement facilitée par la disponibilité de données Open Data telle que les données sur les <a href="https://docs.sonarvision.fr/docs/cartographie/data-mapping#base-de-donn%C3%A9es-utilis%C3%A9e-par-notre-fond-de-carte">bordures et emprises des trottoirs de la Ville de Paris</a> ou le fond de carte <a href="https://geoservices.ign.fr/documentation/services/api-et-services-ogc/images-tuilees-wmts-ogc" target="_blank" rel="noopener noreferrer">BDOrtho d'IGN</a>. Nous mettons à disposition <a href="https://maps.sonarvision.fr/styles/SansFond/#12/48.8597/2.3478" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un fond de carte</a>, régulièrement mis-à-jour avec les données Open Data de la Ville de Paris pour les cartographes intéressés. Un <a href="https://docs.sonarvision.fr/docs/cartographie/data-mapping#comment-aider-sonarvision-avec-ses-contributions-">tuto</a> est aussi disponible.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="la-suite">La suite<a href="https://docs.sonarvision.fr/blog/graphe-pieton-parisien#la-suite" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers La suite" title="Lien direct vers La suite">​</a></h2>
<p>Au cours des prochains mois, nous allons principalement exploiter ces données afin de créer des trajets pour nos clients, à savoir des personnes déficientes visuelles cherchant à se déplacer de manière autonome à Paris.</p>
<p>Nous allons donc continuer à améliorer le graphe piéton parisien puis de la petite couronne afin que notre service soit disponible au plus grand nombre.</p>
<p>Si vous êtes contributeur OSM, nous avons besoin d'aide avec la cartographie de la petite couronne ! Nous sommes aussi à la recherche de partenaires au sein de la Ville de Paris, de la Métropole du Grand Paris, de la RATP, SNCF, IGN ou autres pour collaborer sur ce sujet de la mobilité urbaine pour les personnes à mobilité réduite.</p>
<p>Contactez-nous !</p>
<p>E-mail : <a href="mailto:contact@sonarvision.fr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">contact@sonarvision.fr</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Nathan Daix</name>
            <uri>https://github.com/natedx</uri>
        </author>
        <category label="sonarvision" term="sonarvision"/>
        <category label="cartographie" term="cartographie"/>
        <category label="piéton" term="piéton"/>
        <category label="contribution" term="contribution"/>
        <category label="openstreetmap" term="openstreetmap"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1.3.1 - Bêta]]></title>
        <id>https://docs.sonarvision.fr/blog/maj-1.3.1</id>
        <link href="https://docs.sonarvision.fr/blog/maj-1.3.1"/>
        <updated>2023-06-04T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bonjour à tous,]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Bonjour à tous,</p>
<p>Une nouvelle version bêta est disponible. Nous allons publier régulièrement des versions sur TestFlight pour tester avec vous les nouveaux changements avant de les publier sur la version publique (celle sur l'App Store). Cela signifie que la version sur TestFlight sera plus instable que celle sur l'App Store. Libre à vous de télécharger la version que vous souhaitez utiliser. Pour information, si vous téléchargez la version TestFlight, celle-ci remplacera la version App Store sur votre sélecteur d'application. Nous avons donc ajouté un message sur la version bêta vous signalant que vous utilisez actuellement la version bêta afin d'éviter les erreurs.</p>
<p>Nous souhaitons tout particulièrement connaître votre avis sur les idées d'améliorations pour le guidage. Pour ce faire, nous avons ajouté dans les paramètres une section "fonctionnalité en bêta" où vous pourrez activer ou désactiver certaines fonctionnalités que nous souhaiterions tester avec vous. Dans cette version, nous vous proposons trois nouvelles fonctionnalités à tester concernant le guidage :</p>
<ul>
<li><strong>Aide au maintien du téléphone</strong> : permet à l'utilisateur d'avoir un retour sur son maintien du téléphone pendant le guidage. Un téléphone trop vers le haut ou vers le bas est la principale cause d'une perte de précision.</li>
<li><strong>Retour haptique de la direction générale</strong> : nous essayons un nouveau son de validation lorsque vous retrouvez la bonne orientation superposée avec une vibration du téléphone.</li>
<li><strong>Retour haptique du cap</strong> : une légère vibration est ressentie lorsque le téléphone est pointé très précisément vers le bon cap.</li>
</ul>
<p>Par défaut, ces fonctionnalités sont désactivées. Vous pouvez toutes les activer ou seulement une seule, libre à vous. Je vous conseille dans un premier temps de les tester une à une pour bien les comprendre. Le but de l'expérience est surtout d'obtenir un maximum de retour de votre côté afin de connaître la pertinence de telles ou telles fonctionnalités et également des pistes d'améliorations.</p>
<p>Passons maintenant aux changements mineurs que cette version intègre :</p>
<ul>
<li>Nous avons amélioré notre page d'accueil pour la rendre plus lisible pour les malvoyants.</li>
<li>Nous avons ajouté un onglet assistance sur la page d'accueil où vous pourrez retrouver le guide d'utilisation et nos informations de contact.</li>
<li>Nous avons ajouté la politique de confidentialité.</li>
<li>Nous avons amélioré l'accessibilité de l'ensemble de nos formulaires présents dans l'application.</li>
<li>Nous avons amélioré la page de prévisualisation d'une route afin d'éviter que l'utilisateur lance un mauvais trajet et se retrouve par la suite dans une situation délicate (par exemple, au départ du domicile, plusieurs trajets peuvent se trouver à proximité, une erreur de sélection peut arriver).</li>
<li>Nous avons ajouté une alerte au lancement d'un trajet lorsque votre niveau de batterie est faible afin d'éviter à l'utilisateur de se retrouver sans batterie au milieu d'un trajet.</li>
</ul>
<p>Si vous avez la moindre question, n'hésitez pas à me contacter directement par téléphone ou par mail.</p>
<p>Bonne journée à tous,</p>
<p>Augustin</p>]]></content>
        <author>
            <name>Augustin Monfret</name>
            <uri>https://github.com/MonfretAugustin</uri>
        </author>
        <category label="sonarvision" term="sonarvision"/>
        <category label="bêta" term="bêta"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bienvenue]]></title>
        <id>https://docs.sonarvision.fr/blog/Bienvenue</id>
        <link href="https://docs.sonarvision.fr/blog/Bienvenue"/>
        <updated>2021-08-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bienvenue sur le site de SonarVision.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Bienvenue sur le site de SonarVision.
Nous avons l'intention de vous présenter ici les différentes fonctionnalités de notre application.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Nathan Daix</name>
            <uri>https://github.com/natedx</uri>
        </author>
        <category label="sonarvision" term="sonarvision"/>
        <category label="présentation" term="présentation"/>
    </entry>
</feed>