<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>SonarVision Blog</title>
        <link>https://docs.sonarvision.fr/blog</link>
        <description>SonarVision Blog</description>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>fr</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Notre contribution au graphe piéton parisien]]></title>
            <link>https://docs.sonarvision.fr/blog/graphe-pieton-parisien</link>
            <guid>https://docs.sonarvision.fr/blog/graphe-pieton-parisien</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Au cours de l'été 2023, l'équipe SonarVision a entrepris le projet de cartographier tous les trottoirs et les passages piétons de la ville de Paris.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Au cours de l'été 2023, l'équipe SonarVision a entrepris le projet de cartographier tous les trottoirs et les passages piétons de la ville de Paris.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="carte-interactive">Carte interactive<a href="#carte-interactive" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers Carte interactive" title="Lien direct vers Carte interactive">​</a></h2><div class="map-wrap"><div class="map"></div></div><p><em>Donnée extraite le 14 août 2023 grâce à Overpass : <a href="https://overpass-turbo.eu/s/1z0P" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://overpass-turbo.eu/s/1z0P</a></em></p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="pourquoi-">Pourquoi ?<a href="#pourquoi-" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers Pourquoi ?" title="Lien direct vers Pourquoi ?">​</a></h2><p>Nous développons une application GPS permettant de guider les personnes déficientes visuelles de manière ultra-précise, nommée SonarVision. Afin de proposer des trajets adaptés, qui suivent les trottoirs et empruntent les passages piétons, il était nécessaire de disposer de données piétonnes précises, qui identifient ces trottoirs et passages piétons comme des voies <strong>séparées</strong>.</p><p>Grâce à cette donnée, nous pouvons alors guider nos utilisateurs d'un point A à un point B avec une précision de l'ordre du mètre.</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=geGq59f11z0" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Visionner la démo de l'application SonarVision</strong></a></p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="comment-">Comment ?<a href="#comment-" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers Comment ?" title="Lien direct vers Comment ?">​</a></h2><p>Avec l'aide précieuse de nos trois stagiaires cet été, nous avons passé plus de 500 heures à virtuellement sillonner les rues de Paris afin d'y ajouter le filaire piéton en conformité avec les <a href="https://wiki.openstreetmap.org/wiki/FR:Cheminements_pi%C3%A9tons" target="_blank" rel="noopener noreferrer">directives</a> de la communauté OpenStreetMap.
Notre objectif était de cartographier un graphe piéton sur lequel nous pourrions exécuter un calculateur d'itinéraire piéton, <strong>qui n'utilise jamais les voies routières, seulement les chemins piétons</strong>. Le pari est réussi et nous pouvons à présent calculer des trajets piétons <em>accessibles</em> entre <a href="https://nav.sonarvision.fr/maps/?point=48.847777%2C2.313967&amp;point=48.849234%2C2.336983&amp;profile=foot&amp;layer=OpenStreetMap" target="_blank" rel="noopener noreferrer">n'importe quels deux points de la ville de Paris</a>.</p><p>Ce travail a été en partie financé par l'<a href="https://www.economie.gouv.fr/france-2030" target="_blank" rel="noopener noreferrer">État dans le cadre de France 2030</a>.</p><img loading="lazy" src="/img/Logotype-rouge-bleu.png" alt="Logo France 2030" width="100" class="img_ev3q"><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="collaboration">Collaboration<a href="#collaboration" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers Collaboration" title="Lien direct vers Collaboration">​</a></h2><p>Nous n'avons pas fait ce travail seuls !</p><p>Nous tenons à remercier l'équipe de <a href="https://junglebus.io/en/mobility-open-data-proudly-crafted-by-the-openstreetmap-community-2/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Jungle Bus</a> qui nous a conseillé et aidé lors de ce projet. Dans le cadre du projet <a href="https://wiki.openstreetmap.org/wiki/France/Eazyway" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Eazyway</a>, ils ont réalisé des <a href="https://www.mapillary.com/app/org/arrow" target="_blank" rel="noopener noreferrer">prises d'images 360°</a> dans la rue ainsi que de la <a href="https://overpass-turbo.eu/s/1z0N" target="_blank" rel="noopener noreferrer">cartographie de filaire piéton</a>. Leur équipe a fait d'importants travaux de <a href="https://peertube.openstreetmap.fr/w/o5AWXYerrMs7Us7v1YLdCF" target="_blank" rel="noopener noreferrer">communication</a> et de <a href="https://wiki.openstreetmap.org/wiki/France/Eazyway" target="_blank" rel="noopener noreferrer">documentation</a> au sujet de la cartographie piétonne. Merci à vous !</p><p>Nous remercions également les nombreux contributeurs OpenStreetMap qui ont participés à la cartographie piétonne, ainsi qu'à la coexistence de ce nouveau graphe piéton avec les nœuds et voies existantes. Merci à <a href="https://www.openstreetmap.org/user/Beno%C3%AEt%20C%20MdP" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Benoît Chaumeret</a> pour ses conseils et ses corrections qui nous ont empêchés d'accidentellement casser le graphe cycliste parisien...</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="lopen-data-et-open-street-map">L'Open Data et Open Street Map<a href="#lopen-data-et-open-street-map" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers L'Open Data et Open Street Map" title="Lien direct vers L'Open Data et Open Street Map">​</a></h2><p>Tout notre travail est librement disponible sur <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/OpenStreetMap" target="_blank" rel="noopener noreferrer">OpenStreetMap (OSM)</a>. N'importe qui peut y accéder, l'améliorer, et l'exploiter commercialement. Cette donnée sert déjà à améliorer vos trajets piétons dans des applications grand-public telles qu'Apple Plans, qui <a href="https://www.apple.com/legal/internet-services/maps/legal-en.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">incorpore de la donnée OSM dans ses cartes</a>.</p><p>Notre objectif est qu'un maximum de développeurs utilisent cette donnée piétonne dans leurs applications - y compris nos concurrents. Ce que nous espérons, c'est que la communauté OpenStreetMap toute entière participera à <strong>l'entretenir, l'améliorer et la protéger</strong>. Cela permettrait une meilleure expérience pour les utilisateurs et réduirait considérablement les coûts liés au maintien d'une base de donnée cartographique propriétaire.</p><p>Cette première passe cartographique de Paris intra-muros a été grandement facilitée par la disponibilité de données Open Data telle que les données sur les <a href="/docs/cartographie/data-mapping#base-de-donn%C3%A9es-utilis%C3%A9e-par-notre-fond-de-carte">bordures et emprises des trottoirs de la Ville de Paris</a> ou le fond de carte <a href="https://geoservices.ign.fr/documentation/services/api-et-services-ogc/images-tuilees-wmts-ogc" target="_blank" rel="noopener noreferrer">BDOrtho d'IGN</a>. Nous mettons à disposition <a href="https://maps.sonarvision.fr/styles/SansFond/#12/48.8597/2.3478" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un fond de carte</a>, régulièrement mis-à-jour avec les données Open Data de la Ville de Paris pour les cartographes intéressés. Un <a href="/docs/cartographie/data-mapping#comment-aider-sonarvision-avec-ses-contributions-">tuto</a> est aussi disponible.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="la-suite">La suite<a href="#la-suite" class="hash-link" aria-label="Lien direct vers La suite" title="Lien direct vers La suite">​</a></h2><p>Au cours des prochains mois, nous allons principalement exploiter ces données afin de créer des trajets pour nos clients, à savoir des personnes déficientes visuelles cherchant à se déplacer de manière autonome à Paris.</p><p>Nous allons donc continuer à améliorer le graphe piéton parisien puis de la petite couronne afin que notre service soit disponible au plus grand nombre.</p><p>Si vous êtes contributeur OSM, nous avons besoin d'aide avec la cartographie de la petite couronne ! Nous sommes aussi à la recherche de partenaires au sein de la Ville de Paris, de la Métropole du Grand Paris, de la RATP, SNCF, IGN ou autres pour collaborer sur ce sujet de la mobilité urbaine pour les personnes à mobilité réduite.</p><p>Contactez-nous !</p><p>E-mail : <a href="mailto:contact@sonarvision.fr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">contact@sonarvision.fr</a></p>]]></content:encoded>
            <category>sonarvision</category>
            <category>cartographie</category>
            <category>piéton</category>
            <category>contribution</category>
            <category>openstreetmap</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1.3.1 - Bêta]]></title>
            <link>https://docs.sonarvision.fr/blog/maj-1.3.1</link>
            <guid>https://docs.sonarvision.fr/blog/maj-1.3.1</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Bonjour à tous,]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Bonjour à tous,</p><p>Une nouvelle version bêta est disponible. Nous allons publier régulièrement des versions sur TestFlight pour tester avec vous les nouveaux changements avant de les publier sur la version publique (celle sur l'App Store). Cela signifie que la version sur TestFlight sera plus instable que celle sur l'App Store. Libre à vous de télécharger la version que vous souhaitez utiliser. Pour information, si vous téléchargez la version TestFlight, celle-ci remplacera la version App Store sur votre sélecteur d'application. Nous avons donc ajouté un message sur la version bêta vous signalant que vous utilisez actuellement la version bêta afin d'éviter les erreurs.</p><p>Nous souhaitons tout particulièrement connaître votre avis sur les idées d'améliorations pour le guidage. Pour ce faire, nous avons ajouté dans les paramètres une section "fonctionnalité en bêta" où vous pourrez activer ou désactiver certaines fonctionnalités que nous souhaiterions tester avec vous. Dans cette version, nous vous proposons trois nouvelles fonctionnalités à tester concernant le guidage :</p><ul><li><strong>Aide au maintien du téléphone</strong> : permet à l'utilisateur d'avoir un retour sur son maintien du téléphone pendant le guidage. Un téléphone trop vers le haut ou vers le bas est la principale cause d'une perte de précision.</li><li><strong>Retour haptique de la direction générale</strong> : nous essayons un nouveau son de validation lorsque vous retrouvez la bonne orientation superposée avec une vibration du téléphone.</li><li><strong>Retour haptique du cap</strong> : une légère vibration est ressentie lorsque le téléphone est pointé très précisément vers le bon cap.</li></ul><p>Par défaut, ces fonctionnalités sont désactivées. Vous pouvez toutes les activer ou seulement une seule, libre à vous. Je vous conseille dans un premier temps de les tester une à une pour bien les comprendre. Le but de l'expérience est surtout d'obtenir un maximum de retour de votre côté afin de connaître la pertinence de telles ou telles fonctionnalités et également des pistes d'améliorations.</p><p>Passons maintenant aux changements mineurs que cette version intègre :</p><ul><li>Nous avons amélioré notre page d'accueil pour la rendre plus lisible pour les malvoyants.</li><li>Nous avons ajouté un onglet assistance sur la page d'accueil où vous pourrez retrouver le guide d'utilisation et nos informations de contact.</li><li>Nous avons ajouté la politique de confidentialité.</li><li>Nous avons amélioré l'accessibilité de l'ensemble de nos formulaires présents dans l'application.</li><li>Nous avons amélioré la page de prévisualisation d'une route afin d'éviter que l'utilisateur lance un mauvais trajet et se retrouve par la suite dans une situation délicate (par exemple, au départ du domicile, plusieurs trajets peuvent se trouver à proximité, une erreur de sélection peut arriver).</li><li>Nous avons ajouté une alerte au lancement d'un trajet lorsque votre niveau de batterie est faible afin d'éviter à l'utilisateur de se retrouver sans batterie au milieu d'un trajet.</li></ul><p>Si vous avez la moindre question, n'hésitez pas à me contacter directement par téléphone ou par mail.</p><p>Bonne journée à tous,</p><p>Augustin</p>]]></content:encoded>
            <category>sonarvision</category>
            <category>bêta</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bienvenue]]></title>
            <link>https://docs.sonarvision.fr/blog/Bienvenue</link>
            <guid>https://docs.sonarvision.fr/blog/Bienvenue</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Bienvenue sur le site de SonarVision.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Bienvenue sur le site de SonarVision.
Nous avons l'intention de vous présenter ici les différentes fonctionnalités de notre application.</p>]]></content:encoded>
            <category>sonarvision</category>
            <category>présentation</category>
        </item>
    </channel>
</rss>